給特首的公開信

致香港特首林鄭月娥:
給特首的公開信
林太, 相信過去三個月全港市民包括你在內, 都活在政治陰霾之中。警民衝突、白衣人襲擊市民、警察使用過份武力、違反人權、室內發射催淚彈、閉門摳打被捕人士、性侵被捕女示威者、妨礙及辱罵現場記者、政治操控新聞發佈、疑似內地公安假冒香港警察跨境行動等事件, 令人非常痛心。儘管你本人及警方多次否認上述事件, 真相卻是有目共睹, 有片為證, 更廣泛流遍全球。大部分示威人士都是和平、理性、非暴力的靜坐人士, 少部分人氣上心頭, 較激進, 然而警察暴力對待沒有武器、路過及和平的市民, 是不爭的事實。
你多次在記者會上聲稱香港是「法治」社會, 拒絕暴力。但真正策動暴力之人正是警察, 政府卻處處包庇放任, 破壞「法治」。港人已對香港「法」「治」體系失去信心, 對政府失去信任。在不公平的制度下, 港人沒有普選特首的資格, 也沒有公平選舉的立法會議席。在遇上抵觸人權和自由之立法時, 為保「法治」完整, 港人仍願意站在法律的框架下, 按照《基本法》賦予的權利去遊行, 表達立法會代表不到的民意。市民比政府及執法機關更維護「法治」, 不知道該為此而感到欣喜, 還是悲哀? 現正急需整頓立法執法制度, 以提升市民對政府法治的信心。獨立調查警方暴力問題是勢在必行。
記得林太曾用「孩子」比喻港人。作為特首、父母官, 猶如港人之母, 應是孩子最值得信任之人。可惜, 種種行為告訴港人, 你不是親生父母, 是「後母」, 身邊站著名叫「警察」的親生兒。後母欺騙港人, 先是聲稱不會為事件定性為暴動, 未幾下令逮捕示威人士, 屢屢包庇警方欺壓平民。如此後母謊話連連, 聲稱撤回修例, 可信嗎? 政府願意撤回草案, 但堅決不成立獨立調查委員會, 港人是絕對不會接受。試想一下, 你的兩位兒子先後被黑社會虐打至骨折, 你亦被射爆眼球失去一半視力, 施虐者送你一粒糖, 要求不能追究責任, 你能夠接受嗎? 希望你能夠成為一個稱職的母親, 為廣大的「後母」爭一口氣。
五大訴求, 缺一不可!
祝
夜能安枕

願能安居樂業的市民 啟
二零一九年九月五日

推
請廣傳
五大訴求 缺一不可
唔好比封信沉底